---
slug: producto/re/
title: RE
description: En Fluid Attacks también utilizamos la técnica de ingeniería inversa (RE) para detectar fallas de seguridad, principalmente cuando el código fuente no está disponible.
keywords: Fluid Attacks, Tecnicas, RE, Ingenieria, Inversa, Seguridad, Pruebas, Hacking Etico
banner: re-bg
template: category
image: https://res.cloudinary.com/fluid-attacks/image/upload/v1619634638/airs/product/cover-sre_o0pqhq.webp
definition: La ingeniería inversa (RE) de Fluid Attacks es un proceso de deconstrucción de *software* llevado a cabo por nuestro equipo de *pentesters* certificado y experimentado. Ellos emplean esta técnica, que va desde una mirada general a una observación detallada, para analizar y obtener conocimientos sobre los defectos o vulnerabilidades de tus aplicaciones. Aunque necesitan utilizar desensambladores, depuradores y decompiladores, este complicado proceso depende sobre todo de sus habilidades y creatividad. No es algo que pueda realizarse solamente con herramientas automatizadas. La RE suele empezar con métodos estáticos para reconocer componentes, funciones y otra información básica, y terminar con métodos dinámicos (utilizando técnicas como el *sandboxing* y la ejecución simbólica), más orientados a la experimentación centrada en confirmar/descartar hipótesis de funcionamiento del *software*. Todo esto puede ayudar a nuestro equipo de *pentesters* a entender qué tan difícil es penetrar en tus aplicaciones o sistemas y, posteriormente, desarrollar ataques más elaborados para reportar tus debilidades de ciberseguridad.
---

<div class="sect2">

### Pruebas manuales y precisas

Esta técnica es muy útil para
los equipos comprometidos con la seguridad de su empresa.
Ellos han reconocido que confiar en herramientas automatizadas
para las evaluaciones de las aplicaciones informáticas no es la mejor opción,
teniendo en cuenta que pueden darse tasas altas de falsos positivos.

</div>

<div class="sect2">

### Lo que ocurre internamente

La ingeniería inversa permite descubrir
los detalles y componentes más recónditos
de tus aplicaciones o sistemas,
así como las interacciones entre ellos,
para reconocer patrones y determinar
si suponen algún riesgo de ciberseguridad para tu compañía.

</div>

<div class="sect2">

### Un componente de pruebas exhaustivas

La RE puede complementarse
con otras técnicas utilizadas en Fluid Attacks,
como DAST, SAST, y SCA,
para constituir pruebas exhaustivas de seguridad de las aplicaciones.
De este modo,
garantizamos tasas mínimas de falsos positivos
y falsos negativos en las evaluaciones de tu *software*.

</div>
